henryk konrad adamus ur lutego w warszawie zm października w gołąbkach pod warszawą polski kompozytor wiolonczelista i dyrygent urodzony w warszawie był dyrektorem towarzystwa muzycznego w kaliszu komponował poematy symfoniczne i opery bibliografia